iPhone 11傳過熱 兩大關鍵零組件成禍首

蘋果新機iPhone 11系列20日上市，在大陸市場第一批用戶的體驗評價出爐！實測顯示，該系列是史上最耐摔的iPhone，不過也有部分用戶表示有發熱或信號差等問題，有用戶更自嘲：「像入手了一個暖手寶」、「這回冬天不怕寒冷了」。陸媒指出，iPhone 11傳出過熱可能與A13處理器性能提升、較易發熱，以及採雙層主機板使散熱不易有關。

澎湃新聞報導，目前iPhone 11系列用戶比較集中的問題包含發熱量稍大、信號不佳以及一些小問題，並未出現嚴重的品質問題。報導指出，許多用戶反應，iPhone 11的A13處理器發熱量較大，包含無任何操作發熱、玩遊戲很燙，尤其是備份和啟動時較嚴重。

根據蘋果發表會資料顯示，A13處理器採用台積電新一代7奈米工藝，採用電晶體數量為85億個，整體性能較上一代A12提升20%，在同一個工藝水平、性能提升的情況下，發熱勢必更大，加上iPhone 11系列採用雙層主機板設計，導致散熱出現問題。至於信號差方面，由於該機款採用英特爾晶片，確實沒有高通晶片穩定，在地下車庫等地方信號表現不如華為等手機，不過已較iPhone XS有所提升。

此外，有網友抱怨升級iOS 13後，出現了相機不運作的情況，重啟也沒用。對此，蘋果表示，今天（9月24日）發布iOS 13.1正式版，將解決用戶反應的Bug。

11 都係雙層主板？ 我以為pro & pro max 先係

我pro max 都熱，仲有網絡訊號同藍牙連線都無之前部iphone x 咁好

手持xr表示勝利

X已經好熱啦，11仲熱過佢？

華為飛機文

XR好似真係唔算熱 琴晚打左個幾鐘機都無乜熱

話IPHONE X發熱要換11 PRO個班

屌你老母咩暖手寶

原來11都係發熱三文治底版黎，咁用xr 咪仲好

11其實唔熱 打成個鐘機都feel唔到熱力

點解咁多人話熱, 我個部又真係無熱...

我以為係正常，部11回復備份個陣真係好慶下

11 pubg打成粒鍾機熱都唔熱下
仲要核電 都唔知d台仔點用

其實X打後既機都係
全部都好撚易發熱

大撚陸到

一開個陣好鬼熱, 回復備份又冇野

已經好過 xs max

白色唔熱wow

白色除佐過資料好似冇乜熱

大陸信一成雙眼失明

澎湃新聞
在大陸市場第一批用戶的體驗評價出爐
陸媒指出
標題: iphone11傳過熱
on99

在地下車庫等地方信號表現不如華為等手機

都是華為好

Sent from iPhone 11

用左兩日咩熱都冇